$1.7億迪士尼碼頭 半荒廢 電任偷

近日為釣墨魚旺季，夜間有不少釣友闖入碼頭位置垂釣。

景點碼頭如同荒廢，建造管理浪費公帑。大嶼山迪士尼碼頭耗資近一億七千萬元，每日只有一班觀光航班，周末亦人流稀疏，其中一邊大堂更於去年超強颱風山竹襲港期間飽受摧殘，至今仍蓉蓉爛爛，暫停開放；近日更疑有人直闖險地，偷電釣墨魚。大埔海濱公園內碼頭雖曾舉辦墟市，亦已慘變廢墟，毗鄰的釣魚區更無人問津。立法會議員狠批昂貴碼頭吸引力低，望政府吸取教訓，興建遊客設施前應充分諮詢評估，並盡快檢視情況，免倒錢落海。

觀光遊每日僅一班嘥公帑

耗資近一億七千萬元公帑興建的迪士尼碼頭於○五年啟用，屬迪士尼樂園首批完成的基建項目，惟啟用後政府曾兩度公開招標開辦航線，惜乏人問津，現時僅由天星小輪營運每日一班觀光遊航班，於上午十一時由尖沙咀天星碼頭開出，而中午十二時十五分則由迪士尼碼頭再駛回尖沙咀，途經青馬大橋等景點，但遊人疏落。本報記者周末發現，整艘觀光輪只有約三、四十人，大多是內地遊客，其中十多名遊客落船後未有再上船。

該碼頭是以維多利亞風格建設，原來裝修別具特色，惟十四年來遊客稀少，接待遊客的設施已告停用，兩個售票處停用失修，顯得格外荒涼。其中東側大堂去年受山竹吹襲影響，大閘掛上暫停開放橫額，玻璃鋪滿灰塵，天花燈的燈槽電線掉落，大型鐵欄塌下仍未清理，碼頭底亦已搭建維修。

議員轟政府無充分諮詢

「橫掂錢都嘥咗，對我哋嚟講都係一件好事嘅！」碼頭日夜都甚少有船泊岸，近年成為釣魚勝地，有釣魚客直指魚獲甚豐，假日有不少人來航拍或拍照打卡等，均非光顧樂園的遊人，他笑稱公帑已浪費，能吸引人釣魚亦有價值。近日為釣墨魚旺季，已停用的東側大堂及靠近燈塔位置更吸引不少人釣墨魚，甚至有人涉闖入荒廢碼頭偷電接駁大光燈。

離島區議員容詠嫦直指，從未見過有人使用該碼頭，「啲遊客去迪士尼都係搭港鐵，邊會搭船？」她表示，一、兩年前曾有區內人士反映，希望增設周末早上來往中環、迪士尼碼頭與愉景灣的班次，以吸引遊客到愉景灣食肆消費，可惜最終因迪士尼碼頭日久失修，導致船隻未能停泊，航班建議亦不了了之。她直斥，政府豪花公帑興建碼頭，使用量奇低，實在浪費，又批評政府未有以積極態度去改善情況，「如果佢想做，呢十四年就一早做咗喇！」

東側大堂有不少電掣位，近日疑有釣友偷電。

迪士尼碼頭東側大堂已封閉，相關告示指因受颱風破壞。

碼頭內其中一個售票處已停用，玻璃鋪滿灰塵。

政府做野
又有電又大地方

呢個位不嬲好撚靜
就算用錢整返好都冇人會去

正呀

冇船緊係靜

有船都唔會有人坐
迪士尼有鐵路
仲要個碼頭唔近樂園入口

真
平時沿行人路踩單車入去都冇人理
因為根本遊客同職員都冇

附近有無士多之類，可以搬過黎露宿

應該最近係迪士尼站迷你7-11

荒廢咪荒廢囉，洗唔洗下下都講經濟效益呀
有個地方釣下魚、拍下拖、打下卡唔好咩

利申，好鍾意果到，成日都會去

野戰場

浪費公帑好似唔關你事

中學生唔使交稅緊係唔在意

偷電唔洗大大聲

迪士尼隻天星貴到hihi, 如果佢肯$50左右一程都會間中坐去迪斯湖玩下

成舊水真係不了

食玩訓釣魚港豬連自己有份比錢起都唔知

講到而家啲公帑會用返香港人身上咁

得罪講句 你哋真係天真過天真嬌

公帑會唔會用番係香港人身上冇人知，但係繼續哂公帑到最後都係自己食番，除非你自己夠料移民，咁就關人撚事

開始多人

姐係咁，你邊到睇得出我有份偷電？係文盲都唔洗大大聲，一見人有唔同嘅意見就話人有份偷電

執左幾年啦

錯到離哂譜
公帑用唔用得返落港人身上先係重點，姐係你儲得再多錢，一個屈尾十，整個昨日高鐵，今日大橋，明日大嶼，後日三跑，一車車錢泵落班支那建築公司到；講真，比起近年嘅基建費用，一億幾建築費算得啲咩喎
起碼個碼頭香港人真係可以用得著（你話自己遠咁冇計啦，唔通我又話將軍澳公園我用唔著，又唔畀人起咩），而且之後嘅維修保養用係由迪士尼負責

而且，篇報導刻意將個碼頭帶來嘅好處割裂，即係，碼頭有人嚟釣魚係幾咁人之常情……只不過係山竹過後，迪士尼先暫停開放個碼頭，如果迪士尼拎錢去維修，可能又有班人話，嘩，浪費公帑...blah blah blah（事實上，迪士尼根本冇就呢個碼頭向立法會要求再撥款過，就算維修，佢都係用返自己嘅錢同資源）

冇要求再撥款，即係之前有要求撥款啦，未來都係百份百唔用公帑？係咪真係用番自己啲錢做維修先？
唔好意思問咁多問題

錢用左係事實，碼頭使用率低係事實，日久失修無法正常運作都係事實，請問咁樣唔係浪費係咩？
唔通政府起個碼頭既原意係比人去釣魚？係既話就真係浪費公帑
個碼頭要正常運作到先可以見到有冇好處，唔係好似依家咁無了期關閉